% !TeX root = ../thuthesis-example.tex

\chapter{引言}


\section{研究背景}

“物联网”通常指使用网络将各类传感器设备和互联网相互连接的能力。物联网的概念于1999年提出，指的是将各种信
息传感设备，如射频识别(RFID)装置、红外感应器、全球定位系统、激光扫描器等种种装置与互联网结合起来而形成的一个巨大网络，从而让系统能够自动的、实时的对物体进行识别、定位、追踪、监控并触发相应事件。\cite{王保云2009物联网技术研究综述木}

根据相关研究，2025年全球GDP的4\% - 11\%是由物联网贡献。\cite{mouha2021internet}.


As a subset of IoT (see Fig. 1), Industrial IoT (IIoT) covers the domains
of machine-to-machine (M2M) and industrial communication
technologies with automation applications.\cite{sisinni2018industrial}




“工业物联网”

工业物联网的时序数据

时序数据库

Apache IoTDb



\section{论文题目的写法}

论文题目应简明扼要地反映论文工作的主要内容，力求精炼、准确，切忌笼统。
论文题目是对研究对象的准确、具体描述，一般要在一定程度上体现研究结论，因此，论文题目不仅应告诉读者这本论文研究了什么问题，更要告诉读者这个研究得出的结论。
例如：“在事实与虚构之间：梅乐、卡彭特、沃尔夫的新闻观”就比“三个美国作家的新闻观研究”更专业、更准确。



\section{摘要的写法}

论文摘要是对论文研究内容的高度概括，应具有独立性和自含性，即应是 一篇简短但意义完整的文章。
通过阅读论文摘要，读者应该能够对论文的研究 方法及结论有一个整体性的了解，因此摘要的写法应力求精确简明。
论文摘要 应包括对问题及研究目的的描述、对使用的方法和研究过程进行的简要介绍、 对研究结论的高度凝练等，重点是结果和结论。

论文摘要切忌写成全文的提纲，尤其要避免“第 1 章……；第 2 章……；……”这样的陈述方式。



\section{引言的写法}

一篇学位论文的引言大致包含如下几个部分：
1、问题的提出；
2、选题背 景及意义；
3、文献综述；
4、研究方法；
5、论文结构安排。
\begin{itemize}
  \item 问题的提出：要清晰地阐述所要研究的问题“是什么”。
    \footnote{选题时切记要有“问题意识”，不要选不是问题的问题来研究。}
  \item 选题背景及意义：论述清楚为什么选择这个题目来研究，即阐述该研究对学科发展的贡献、对国计民生的理论与现实意义等。
  \item 文献综述：对本研究主题范围内的文献进行详尽的综合述评，“述”的同时一定要有“评”，指出现有研究状态，仍存在哪些尚待解决的问题，讲出自己的研究有哪些探索性内容。
  \item 研究方法：讲清论文所使用的学术研究方法。
  \item 论文结构安排：介绍本论文的写作结构安排。
\end{itemize}



\section{正文的写法}

本部分是论文作者的研究内容，不能将他人研究成果不加区分地掺和进来。
已经在引言的文献综述部分讲过的内容，这里不需要再重复。
各章之间要存在有机联系，符合逻辑顺序。



\section{结论的写法}

结论是对论文主要研究结果、论点的提炼与概括，应精炼、准确、完整，使读者看后能全面了解论文的意义、目的和工作内容。
结论是最终的、总体的结论，不是正文各章小结的简单重复。
结论应包括论文的核心观点，主要阐述作者的创造性工作及所取得的研究成果在本领域中的地位、作用和意义，交代研究工作的局限，提出未来工作的意见或建议。
同时，要严格区分自己取得的成果与指导教师及他人的学术成果。

在评价自己的研究工作成果时，要实事求是，除非有足够的证据表明自己的研究是“首次”、“领先”、“填补空白”的，否则应避免使用这些或类似词语。
